兩未成年者獨自抵英求庇

兩未成年者獨自抵英求庇

【本報訊】隨去年7月國安法在港實施，向英國尋求政治庇護的港人暴增。英國內政部更新去年第四季港人申請庇護的統計，去年10月至12月共有21名港人到英尋求政治庇護，比上一季的41宗下跌近一半，但當中包括兩名「無人陪伴的尋求庇護兒童（UASC）」，即與父母或看護人分開，自行抵英求庇的兒童或年輕人。

相關新聞：申領BNO者首超特區護照

據英內政部統計，2020年第四季共有21人向英國尋求政治庇護，19人為主要申請者，2人。。。。。。。

■2020年共有76名港人到英國尋求政治庇護；圖為英國機場口岸。資料圖片

去年76人申請 逾半為青年

去年第四季是由2007年起，首次再出現UASC個案，即與父母或看護人分開，自行抵英求庇的兒童或年輕人。兩宗個案分別為一男一女，均是抵達英國機場口岸後即提出申請。

2020年共有76港人到英國尋求政治庇護，。。。。。。。

有冇香港人收留

Coco哥呢

冇年輕人，你哋咁易去到英國？

仲去到英國？
係咪轉n次機？

希望流亡海外手足一切安好

吓 而家有直航去英國架喎

去到關口,同佢講

咁易捉啦
30歲樓下既飛英國就全部禁止出境

之前連登有人開post 講

有興趣自己搵
我唔專登post 出黎

你怎可抹煞鄭月娥的功勞？
彭定康為香港人爭取不到的
鄭月娥在短短2年內 就輕而易舉辦到

估計好多係被判無罪走左先避免俾仆街doj上訴。

佢地屋企人呢

CLS
10幾歲人仔要自己遠走他方
仆街港共

之前有會員話
曾經參與任何壯舉 而又未被狗咬的人，應該即刻嚼草
有時啲嘢話唔埋，黑狗可能突然上門，到時就走唔甩

你一落機，行到過關櫃檯 即時提出申請政治庇護to seek political asylum

保重